【劇本分析】港交所為吸引第二上市破壞規定

中國民族主義者認為，美國對中國在美上市公司極不友善，將有助於轉往香港掛牌，推升香港在全球籌資市場的地位。由於這些已經在美上市的公司若要下市，成本較高，期程不易掌握，因此一般預料會開始展開到香港第二上市以為因應。港交所為了爭取這些貴客，甚至不計毀譽的給予相關豁免規定。香港能有今日的金融中心地位，主要靠的就是公平與自由，今日給了這些新貴特權，有助於港股一時之熱，但對後來整體的發展是否會成為另一種負擔？

2018 年 2 月 23 日港交所針對上市規則做出歷史性的修改，對阿里巴巴等在 2017 年 12 月 15 日前，已在境外上市的中國企業提出若干豁免，以吸引它們來到香港做第二上市。這些特別豁免包括：不視為香港公司、簡化股權披露、股東權益保障與財務揭露等等。2019 年 11 月 26 日阿里巴巴正式在港交所掛牌上市，首日開盤一度上漲 7.7%，成為港股第一大市值公司。

今年初阿里巴巴希望能夠被納入「港股通」的名單，這也引發其與中國股市的矛盾，因為一旦納入又不知從中國吸收多少資金活水。未來其他公司也循此模式，那將嚴重擠壓中國內地股市。5 月底市場傳出港交所已核准京東及網易的第二上市申請，預料矛盾將快速升高。

What does a half naked Miley Cyrus have to do with this?

Half naked ? Please respect women freedom to wear in different style.

Interesting

Bc the song is called wrecking ball dude. Wrecking all established rules in HKex

Sor